論調查選舉處電腦失竊 正反票數相同 主席李慧琼決定一票否決

討論成立專責委員會，調查選舉事務處遺失載有全港選民資料的手提電腦一事。建議最終獲25票贊成和25票反對，因兩者相票數相同，委員會主席李慧琼按議事規則作出決定性表決，否決議案。

點票結果公布時，因贊成和反對票數相同，引起了現場一陣哄動。

提出議案的熱血公民鄭松泰表示，對李慧琼投下裁決票，否決了提案，感到非常遺憾。他認為，李慧琼的決定粗疏，罔顧全港選民個人資料和議會公正和制度的認受性，故予以譴責。他又指，希望警方認真調查，「點解成個月都係無去懸紅緝兇？亦都無去作出相應刑事規格上，應該有嘅部署？」他更質疑當中涉及政治陰謀。

廣告

新民黨葉劉淑儀於會上表示，今次洩漏私隱事件令人很震驚，但認為涉及刑事罪行，應由警方等專責部門調查，而非立法會議員運用特權權力調查。但人民力量陳志全表示，立法會運用特權法調查，並非「捉賊」，而是檢討事件選舉事務處和政制及內地事務局，於過程中所涉及的問題。

立法會議事規則第79A（1）條「行使委員會主席的表決權」訂明：

廣告

委員會的主席或主持會議的任何其他委員須作決定性表決，則主席或主持會議的委員就在委員會內討論的事宜作決定性表決時（在主席或副主席選擧中（視屬何情況而定）作決定性表決除外），不得使待決議題獲得過半數贊成票而得以通過。